Ini adalah repository dari project Bambang Suharmitan

Langkah-langkah awal yang perlu dilakukan adalah:

1. Bikin folder di personal komputer anda bangsat
2. Masuk ke folder
3. Apaa hayooo
4. Buka comand promt di dalam folder tersebut
5. ketik git init. Lalu enter
6. ketik git remote add origin https://gitlab.com/suharmitan/bambang.git . lalu enter

Atau pakai cara clone

1. git clone https://gitlab.com/suharmitan/bambang.git

(Enak iko be awak kasih tadi dak)


Nah sekarang aturan main yang kito pakai, kito harus biso sedikit2 make bahasa python.
Dak penting2 nian sih. Tapi yaudahlah.

Perintah yang akan sering kita gunakan (notes, kalau pusing biaki be dulu. Masih lamo kito pakek yang dibawah2 ko)

- Untuk pull project yang udah di-push do repository
1. git push origin .... (nama branch)
   contoh : git push origin master

- Untuk bikin branch
1. git branch ..... (nama branch)
2. git checkout ..... (nama branch)
   Soalnyo awalnyo kalian ado di branch master

- Kalau mau ngeupload hasil kodingan ke bambang suharmitan, caranya adalah sebagai berikut:
1. Bukak folder paling luar tempat kito nge-clone tadi
2. Bukak comand promt
3. git add .
4. git status (untuk ngecek apo be perubahan yang lah terjadi)
5. git commit -m "Pesan yang nak kalian sampaikan bangsat".
   contoh: git commit -m "Tadi awak nyelesaikan html homepage"
6. git push origin ...... (nama branch)

ps: sebelum nge commit, pastikan kalian ngepull master dulu 


Lah, segitu be lah dulu